英宣： 解釋俾國際社會知點解搞港鐵

（手動複製及轉載）🔥🔥🔥🔥
各位香港手足： 幫幫手轉載下文，解釋俾國際社會知道有人破壞地鐵站背後既種種原因， 唔好俾政府有機會扮可憐話蒙面法係為阻止暴力

Hashtag 自己加 🙏🏻
：

(COPY AND SHARE)
❗️Why protesters are damaging MTR stations : The Anti- Mask Law was announced today at a very short notice to the city by the HKSAR government. The law was passed under the invocation of the Emergency Regulations Ordinance, which hasn’t been used since the return of Hong Kong to China. The law is effective starting at midnight tonight (5/10/2019) and has caused great anger to citizens who think that the law is to suppress people’s voice, to make people afraid to march and protest for fear that they are identified and filed into system for later punishment with untruthful ‘crimes’. It has also caused great anger because the invocation of such an ordinance is the first time and it goes around the normal discussion stages that passing a law takes in the Legislative Council, giving the Chief Executive an immediate power to implement whatever she wants in the name of anything the government renders justifiable.

❓Why MTR stations: The MTR company has been a target of protesters since 31/8, because after receiving a ‘warning’ from China government (as reported by online media) for still keep running trains through Yuen Long station on the day of 21/8, taking countless protesters who had protested at the station away from scene, and also the date when protesters were protesting in Yuen Long station to condemn the Hong Kong police for purposefully turning a blind eye to thugs indiscriminately attacking citizens on 21/7 at Yuen Long station, MTR company has since been closing stations frequently to assist police and the government’s intention to stop protests. The real spark ⚡️ is when on 31/8, police attacked civilians on a stopped train at Prince Edward station while trying to round up protesters who had fled inside the station. The station was closed for at least 30 minutes, barring first-aid people and ambulance men from entering the station to save any injured people. It has since been suspected and rumoured that a few people had died inside the station because of excessive violence by the police, and that such bodies had been secretly cleared away. Protesters have been demanding MTR company to release footage of the day since then, but all futile because MTR has refused to do so, sparking hatred on the company and fueling more suspicion of the company concealing the violence and even probably deaths caused by Hong Kong police. Multiple news of unknown bodies found floating in Hong Kong waters in the month after 31/8 have made protesters very concerned about knowing the truths of whether deaths have been caused and concealed by police.

Protesters also see damaging stations as a way to paralyse the city to show their anger towards the Anti-Mask law and the invocation of Emergency Regulations Ordinance, and to give pressure on the government to answer the 5 demands. Since all peaceful means are known to be of no use to get the government to answer and talk to protesters directly and open-mindedly, and that the government has been avoiding answering directly to press’s questions on police brutality and the 5 demands, protesters resort to such means of voicing.